[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (69) 光復GFX之X-E4已出

置頂問題1：點解唔買行貨？
1. 香港代理藍到黑
快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

2. 代理維修重差過深圳手工
3. 行貨食水深又服務差
4. 代理啲每月優惠當消費者係戇鳩

置頂問題2：水貨壞咗點樣維修？
水貨壞咗都可以拎返港行維修
收費等同你行貨過保
亦因為港行維修實在太廢 武肺之前有唔少人索性拎返大陸整 乾手淨腳
最緊要買嗰陣check真啲

置頂問題3：邊度買水貨？
呢類問題一律冇答案，或者轉個方式問可能會有巴打肯答啦

轉載： 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項
BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致
做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

富士新聞
BREAKING: One More Fujifilm GFX Camera Coming 2021, More Affordable than GFX100S 期待！

一篇文總結咗
Top 10 Articles for December: Fujifilm Announcements January 27, Sigma X Mount, Fujifilm X-E4, GFX100S, New Film Simulation and More

實用Link
Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

鏡頭選擇

1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好
比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好
XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

鏡頭選擇

轉載: 原厰鏡頭比較by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

Dynamic Range & HDR 實用文

轉載，: Dynamic Range & HDR by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

相機選擇 單純個人睇法

富士嘅product line越搞越多，呢篇文暫先以X-Trans sensor為主軸，講下我對呢幾條line嘅睇法

X-Pro( )系列
每一部都各有特色，以旁軸混合觀景窗做最大賣點
X-Pro1: 第一代X-Trans，以最重味精嘅Velvia為例，顏色最靚，貼近菲林，濃而不滯，艷而不俗，絲絲淡逸，雋永情趣，但舊機始終對焦會比慢更慢，適合慢拍
X-Pro2: 第三代sensor，因為X-Pro3嘅初心令到佢仍然有存在價值
X-Pro3: 第四代sensor，對焦速度有顯著提升，而且有非常有特色嘅副屏幕，令用家尋回攝影初心好似係

X-T( )系列
旗艦機
X-T1, X-T2為過時產品，想買平機都唔輪到佢哋
X-T3: 用緊最新第四代sensor，因為X-T4冇更新sensor令到佢仍然有存在價值，旗艦嚟講價錢幾實惠，但想再抵玩啲我會揀X-T30
X-T4: 又話唔會有嘅IBIS最後都係整咗出嚟 富士好鍾意反口，暫時最Top嘅機，水貨已經跌到1萬樓下，準備出手了

X-T( )0系列
中階機 唔常拍片又唔需要IBIS嘅幾啱用，冇X-T_咁重，新手學攝影都應該揀佢
X-T10: 過晒時
X-T20: 趁而家夠平，幾推薦入坑用
X-T30: 進階機，對焦速度拍得住旗艦，有多少少budget就揀佢啦

X-H( )系列
X-H1: 巨+重，內置防震效果幾明顯，好過Sony a73，當初劈價一半令用家怨聲載道，而家水貨好抵買，有膊頭嘅男人(但有柏金遜又買唔起X-T4嘅)值得一試
X-H2: 等緊

X-E( )系列
X-E1: 難得嘅一部1代sensor，發色同X-Pro1有絲毫差別
X-E3: 一流嘅可換鏡副機，抵玩之選
X-E4: 用返第四代sensor，左cut右cut，富士硬係做埋啲多餘嘢

X-S( )0系列
X-S10: 好哋哋轉咗用PASM dial，冇咗富士其中一樣最有特色嘅直觀操作，但對轉會嚟富士嘅人應該幾有親切感

富士永遠會令消費者失望

Lm

入左富士坑冇耐 諗住買X-E4
想問下通常等幾耐先有水貨買？

上次X-100V等咗唔夠兩個禮拜

見依家price有鋪有水貨價 $6150

去左肥花拎上手試 發覺要連埋個grip先好揸
但係grip同27/2.8wr係分開kit set賣

其實買原廠配件係咪好不智？
同埋我見price好似未有連grip水貨價

啱啱出咗xe3, $24xx

新機？

上個post尾問多次

其實單講畫質有啲review講32-64仲靚過45-100
不過45-100有OIS同埋tele少少影人像好啲
但都幾重下

應該水貨新機 前排睇都係咁上下價

Yes

重就預咗唔會長做機身蓋
80mm f4影人其實都唔會有好勁淺景深

我自己prefer 買kit set, 用副廠grip

正常，最好個grip係膠紙痴上去唔連底座

星際

唯一的秘密

咁多位巴打
黎緊想買部富士機
如果想玩佢個菲林模擬 暫時係咪X Pro 3做得最好？
另外有無X pro 3巴打會用佢黎拍下片 想有時用黎拍少少mood shot 問題會唔會太大？
Thanks

基本上用第4代sensor 個堆 film simulation 都差唔多

買xpro3 不如xt4
特別係你要拍片

呢到有冇人係xt3升上xt4?咁樣升級會唔會好傻仔

主力拍片+手頭上有一堆定焦既話，咁升好合理

要唔重就要用30/45/50/63果幾支定焦
如果影人淺景深都係得新果支80 1.7或者110f2
其實50R配45-100好難揸手

幫朋友問
用緊X pro 3
琴日換咗 Leica 40mm Summicron F2 插adaptor 用
開頭影都無問題, 影咗百零張之後就hang咗機, 之後就圖2同埋shutter開唔到
想知係咩問題同邊度整好

近排成日睇到炒快門，搞搞佢啦富士

巴打係咩grip都無落？拎上手感都OK？

咁咪好唔使煩
就算唔舒服都好易解決嘅
冇咗習慣用嘅掣就冇得決解

有冇巴打放35.4？
Tg me

好似幾正
唔知SP幾時有review

幾正咁喎支野，價錢都接受到

有無師兄試過用Fuji 配 fringer插tamron 100-400，加埋個價係xf100-400一半，雖然細一級光圈

以前用xt2嗰陣試過 追焦麻麻 400mm全開光圈畫質好差 收到8到唔係好sharp

副廠grip可以去邊到買？
唔想淘寶

係Mac到如果唔用LR呢d睇raw，要預覽到raw圖係咪只可以影無壓縮raw？
舊機反而睇到得喎，新少少既機點解仲未 support 到

唔用LR 用capture one囉😂
express 版免費

係咪同lr一樣都要inport先睇到raw？做唔到mac個預覽睇圖？

呢個價我買二手50-140啦

差兩倍重量喎

焦距已經差好遠啦

應該唔關LR/Capture one事，係macOS個preview唔support 富士compress raw

等下啦，過一兩年平最少3成。

一般全幅100-400/4-5.6同70-200/2.8個價差唔多
不過你講之後會跌我又好認同

有冇人放27第一代or 23 f2?

有冇人知道xpro3 有冇得set 個實體制做錄影？
次次drive入去轉 好麻煩

你估Apsc個2.8係FF 2.8咩，你知唔知FF 2.8 zoom 係難整過Apsc幾多

應該冇，富士話xpro3係要回歸初心

Sad

明明快門側邊有個制...

你留意吓富士非旁軸機，多數有個獨立rec掣

要拍片就唔好買Xpro3買XT系列啦
Xpro個賣點係“純粹為攝影而生”

Xpro2好似都有？

係 主要係影相
不過有時都想拍幾野嘛

我都一樣，都打算放咗xpro3換xt4算

我買xs10算

Xs10幾好㗎，又輕又細又夠性能，係少咗4k60p咁

仲有個樣衰左DD

咁既話就問下自己既攝影習慣
帶定焦定係變焦多
後者既話就唔好諗xpro系列啦

有無人用xe4部野好快熱，影左十令分鐘就feel到個mon好熱
反轉個mon摸背面仲撚熱，係咪我部機問題？定係正常？

富士機嚟講都係嘅，同其他廠嘅比又覺得還好

想入xpro3但一路唔跌價

pro & x100系列不嬲唔係好識趺

X2 最後出咗xe3水 $2500都唔使

Xpro2 二手而家都要5-6千蚊 唔知點解可以咁硬

其中一個原因應該係xpro3個反mon

XT3 v4.10更新都係冇Classic Negative

Push

我用緊50R 都係得支45,之後可能買支23 就算,話曬過時去日本問過人借23 真係好OK

長焦可能就GF120

長焦如果唔係想要macro既話好似110質素更好 光圈大啲

想問下如果一般背囊拎多過一支鏡你哋會怎拎？而家用緊A&A袋仔放xe3+福仔鏡好滿意，但未唸到典袋多支鏡

買相機背囊，或買個內袋

有少少貪佢個macro ,想用來影花
唔係架話110 的確好好多

23係好ok
唯一唔多夠wide
配gfx的超高解像力真係
不過又咁講，如果再wide少少又未必有呢種高解震撼

插返原廠鏡重新開機都係咁？甩過電未？
未試過咁唔知係唔係壞快門

壞底板呀，行就去整啦，不過而家維修判咗去菲律賓，一頭兩個月走唔甩，之前我都係去深圳叫雞時幫班朋友帶機去整，但而家冇得去啦。

新入手左部X-E4 連埋枝27 隨手拍真係好爽 對焦快又準 係拉風箱大聲左啲啲 其他都好好
但想買返個thumb grip 唔會淘 有無師兄知邊度買好？ 謝謝

你部野 影十令分鐘會唔會開始熱？
我部xe4 機身熱到連個mon都熱熱地

Lensmates 高質，但唔平！

你條雞佬

成個攝影台個個都知啦，出發前啲師兄弟仲會比機比鏡我，不過有影緊nud 時比KO掃場，咁就坐咗14日，呢單野當年好爆喎，你新黎梗係唔知啦

想問下邊間鋪有xf70-300 現貨?

師兄，富士新鏡一出一定標高3-4成價，忍下手啦。

我有支27 第一代
有興趣可以留TG

有無試配其他lens?
ching 買水？

個光圈咁搞法有冇得整
好用力先扭到但較唔到光圈

有無X pro 3 巴打知點樣set ovf同Evf同時出現係viewfinder到？ 岩岩買左機 唔識set

多唔多人用zesis支32mm

揸住部機，撥桿撥左係細EVF，撥右係全EVF

想問下邊到最多demo 機玩 ？ Xt200,30 之類 唔一定最新款

咁又無喎 今日26～27度 拎出去街拍 影相同拍4k30p片都有 又唔覺得會熱

謝師兄

暫時未試其他 啱啱轉用富士 試下呢支 捉下感覺先
係呀 水貨 喺星際買

仆街啦我係咪臭手？我部野開著十分鐘就feel到熱熱地，但唔影響拍攝，似係散熱唔好問題

枝新版27對暗位同埋夜晚用， 個對焦掂唔掂？
揸住枝舊版有啲心郁想upgrade

師兄有無試過換另一粒電？ 發熱問題直接諗 或者同通電有關

光圈全開 唔覺有暗位問題 逆光都唔見紫色
就算收細到f/5.6 夜晚一樣咁sharp同對焦快

如果想用部xs10自拍拍vlog，你哋會揀用咩腳架/手抦？定係唔用腳架就咁攞住部機？定係直頭唔會用xs10自拍vlog

我好似得 手動對焦個先左撥先有反應

毒氣室

其實除咗毒氣室都唔知邊度會有富士display

富士自家鋪頭？

皇室堡 10樓 是毒氣室嗎？

係

頂，真係！換返舊機粒電長著30分鍾都無咩野

有冇巴打有用sony鏡轉接富士

@fuji27buy

想問我用緊C1免費個個version 影左raw但轉唔到其他simulation 係因為個app問題定因為我唔係課金version

係fb 見到有個二手佬拎Xt4 補錢換XH1/T3/T30

然後問佢H1點換（連直度共三粒電）
話要加4xxx幾蚊

咁同我賣機加錢買新有乜分別

留圖
出圖呀大家

唔洗課金都轉到，試吓update ver？

想問下xpro3用家
我用緊xf15-45 同手動定焦
明明係中焦 但放大啲嘢好唔實，化化地咁。
以前用xt30都冇咁樣
有冇人知點解決？

巴打用咩手動定焦？

七工匠35.2 都係玩住先

支那鏡唔收到4-5.6都會肉會化，全開更加唔洗講。
15-45就應該唔會化，質素其實幾好

係 所以我懷疑係咪個sensor問題 唉

收光圈係咪會實爭？15-45 收到8光圈畫質係幾好，或者有無相可以po出嚟睇下，好少sensor會搞到化

15mm 近影 feel到好化

就咁睇無咩問題，近攝仲要無收細光圈，平鏡表現算係咁啦

OK 可能之前用full frame 7工手動都好sharp所以以為係部機問題
依張相近睇好似無中焦咁

冇收光圈差唔多啦

我個個好似20version 但佢叫我update會過左去課金買個個page

登入返就下載到free ver

你意思係係佢跳去官網個陣再login番？定del左佢重新整過

有d 舊機款係唔support 轉film simulation....

唔該曬

用過佢支m mount 35f2都ok，但佢啲apsc鏡35.2呢啲係咪好唔掂？

想問吓 X-T3 16-80 鏡
如果想upgrade嘅話upgrade做X-T4 好定係換支鏡好 同埋如果換鏡嘅話換邊支

唔知你要求啲乜，咁就紅logo嘅都買啦

你點解想upgrade先？
XT3同XT4差咗防震 CN 反芒

換鏡又係有乜原因？

平時都係街拍多 會有時用下佢個菲林mode

睇吓啲相用咩焦段多就揀支定焦咁，行山旅行先拎返支1680出嚟咁

我部xpro3長插27，夠餅

鏡比機更加重要，有無話影開咩

都係影開街景+人
其實主要係 無聊嗰陣時行吓街影相或者去旅行嗰陣時用

好

X-T4 好似多啲菲林mode 揀？
但係其實我覺得防震嘅話我而家知嘅加埋T3已經夠

xs10 既電到水噤

23.4/35.4

開咗全時防手震？

開左ar

手頭有 xt3 16.4 35.4 1855 50230
想買70300 最代枝50230
抵唔抵屌

想問各位巴打邊度買返個電池充電會平啲？

如果拆kit set 買27mm wr 邊到平d

咁好難唔倒水電

啱用實抵屌㗎，又可以唔小心買埋1.4x或2x玩望遠啲

我仲以為自己出左post
機鏡同我一樣. 70-300我等個價落D先買

平同輕過枝100400好多
加埋個2x分分鐘尖沙咀影到灣仔海旁啲人做緊咩
見未有水貨價 唔想買行貨比佢賺
有冇人知幾時會有水貨到
定係呢枝鏡好缺貨

其實我up個張係xf1545黎

我覺得難啲落
感覺佢係50230同55200上位替換
而家55200水都要3千幾
個價落極分分鐘都係5千幾6千
早買早打J

btw支七工匠35.2表現如何？

玩下可以 想要畫質真係聽其他巴打講比貴啲買其他好過
抗光比較差 同邊位紫邊好勁
利申 我唔係専業

部xt20 啱啱唔知做乜冇咗個光圈同對焦
係咪俾我玩爛咗枝鏡喇
㩒快門都冇反應

無野了 依家又冇事

以前冇得揀就話55200啫
本身冇長焦嘅依家入70300都好合理

要平平地畫質ok不如買返原廠35f2啦

如果好在意大光圈
一係買佢支0.95
一係乾脆唔好買七工

佢支0.95係同中一35 0.95嘅光學設計一樣, sharpness都尚算ok
支35 1.2 收到f2都係柔到冇眼睇

諗緊買x-t30 定x-t3好
其實冇weather seal怕唔怕落雨落雪?

旅行/影下相為主
可能會拍下vlog
無美顏要求
Budget around 5k
Xe3水貨 抵唔抵屌？

想問下大家意見
定有無其他推介
Tks

Thanks巴打！
我有支7工m mount 35/2插xe4玩緊，諗住同7工apsc比較下

xe3個價好抵玩，連23/2鏡水貨5千有找，但拍vlog 無防手震呢點要留意返

XS10可能適合你，但水貨都要6千超咗筆直

xe3唯一缺點係無classic neg.

不過xs10外形我自己又麻麻
多謝ching回覆

xe3冇反mon已經好難vlog啦

XE3加隻雲台可以做vlog... 幫人

或者上邊加隻mon仔俾自己睇

咁樣加下加下，舊錢都夠xe4

都係冇防震, 操控仲要差咗

黎緊會買XT4 我本生幾中意16 如果買應該1680呢支搞掂定16.4加多支定焦好

主要影景/女/街

影囡囡就唔好買zoom鏡啦⋯⋯

𥄫女另計⋯⋯可以買tele

但影景用1680好方便本身用開1545個16好好用
所以ching你覺得應該16加多支定焦？

我反而覺得16唔使咁急買，買咗支標準/人像定焦先

50？23？35？

35 or 56

OKOK我再諗諗thxching

我會揀16 35 56
全部要大光圈

落1.4會唔會慢我覺得如果35落2好似好啲 同埋56唔係重啲咩之前都有ching話50好啲

16.4 加多支定或1855都好過啦 1680等效F4差左啲...

差左啲係咩意思先

xe4實物真係越睇越吸引

者係唔係咁好囉....

我再去showrm試下啦thx

定焦還定焦喎 睇果日影咩咪拎咩鏡
xt4有ibis就配16-55啦

xe4 配唔同鏡既樣

有冇人知水貨27幾時會有

配埋手動鏡仲型仔

係咪我錯覺 好似仲細部過x100v
有啲性趣

除咗tele只玩手動

厚過同埋重過xe3少少

本身sony 無反用家, 女友係重度fuji用家, 由Xt1用到xt3, 有16.4, 23.4, 10-24, 1655,56.2, 55200, 本身我同佢想出返部X100V輕便出街, 不過好貴下, 見到XE4 出左好細好輕, 又幾好J, 但fuji左cut右cut, 新出行貨又貴, 結果睇到XE 3 水貨價錢, 我反而心血來潮想出XE 3, 應該話出硬, 有時唔想咁重拎sony出街, 可以1機1鏡拎fuji
同埋感覺可以有D分工, 佢拎1655, cover哂一般range, 我再拎支56.2影埋人

巴打點睇

其實50/2係唔錯
輕、對焦快、sharp
不過如果為散景都係56.2好d
始終大一級半光圈

利申：56.2
不過其實我買果陣係完全冇研究過50/2
一心為左大光圈而買56.2
後尾先知50/2都唔差

Btw如果用xpro或者其他細機
應該係50/2靚仔d
56.2要搭xt/xh1先襯

XE3+1655，加咗手柄仔都唔易揸喎⋯⋯
如果想要x100v咁嘅插支27mm就好fit

10分支持

啱啱今日幾舊水收咗支大姑媽玩M42

thx ching
我諗住買左XT4可能都係買一支鏡先 等我諗清楚買邊支先

出黎嘅畫質唔係話差好多好老實
但我拍埋呢幾部機一齊撚過
X100V比到你個種質感同正唔係XE系列比到你
你會有想帶佢出街影相嘅衝動

利申x100v打手

xe3 加支餅鏡都平x100v勁多

你指x100v比ex3加定焦黎比？

上xpro3啦

X100v 比較xe4加新27mm餅 同X100V 比較Xe3插23.2

靚仔 X100V
對焦&IQ X100V = Xe4> XE3
操控x100V > XE兩部 ，XE4 cut得太多掣同XE3無反mon，100v火候岩岩好
Xe3 無weather seal唔齊simulation
最最最緊要係X100v 係真旁軸相機
除左貴同機身小暖，今代無咩特別缺點

開 raw 睇可以用 adobe bridge
揀相 CP1 > LR

巴打x100v有無落遮光罩？唔落會唔會好易逆光？

聽日試試先 thanks

X100V只係RF樣既DC
Leica M同Epson R-D1先係RF

真旁軸相機 你知唔知乜叫真旁軸

自己係機setting改過但冇係電腦執 覺得幾靚比大家睇下

係我可能吹得太勁，佢都算係旁軸黎嘅 半混合式咁
但佢真係唔錯嘅隨身機黎

咁我都同意X100系列點都靚仔過XE既
我剩係諗到三個理由會揀XE
平、用唔慣35mm想要換鏡、嫌leaf shutter唔好聽
其餘點都一定揀X100

冇講清楚，係個size似

用咩setting, 參考下

唔係旁軸
唔關咩半混合式事

佢係DC，佢只係一部DC

我4張都唔同 你有興趣邊張

最後兩張

好似係跟呢個但我DR落200 H:+2 NR:-2
其他好似都差唔多

想問下各X100V 用家 會唔用副廠adapter + hood？
睇中咗square hood 但係又驚佢 唔weather seal?
官方講到要話用佢啲adapter 同 filter 先會做到weather seal

有用副廠，試過細雨影
so far冇事

Thx 我都唔會大雨影既

用緊jjc，冇事

WB daylight啫係太陽果個？
我用咗覺得太黃

你試下自己tun下colou同H個啲 我覺得隻色還好

原廠同副廠一樣
都係咁扭落去 無分別

基本上唔係浸落水都唔會入水

利伸試過大雨影

真心想問咩叫真旁軸
旁軸定義唔係個viewfinder唔係處於受光面既中線咩?

睇下leica 機點會先啦

點work

咁contax g1 g2算唔算旁軸?

可以睇返 #6
有我2年前寫的review，講用50/2同56.2的心路歷程

利申︰之前轉左會Sony，最近先買返X100V回歸Fuji

巴打用緊邊隻轉接環

我有睇呀我自己prefer50多啲
ching想知你覺得用sony點 其實有諗過轉會不過驚handle唔到

例如顏色同配置個啲

唔講唔知原來旁軸比leica定義左,唔知係唔係只有黃班對焦先係真旁軸,仆街上面成堆講x100v係旁軸/rangefinder既都錯撚晒
連富士官網都介紹佢係有electrical rangefinder,唔知electrical rangefinder算唔算rangefinder呢

Sony APSC同Full frame我都玩過

顏色來講︰
如果會執相，其實兩間廠分別唔大，如果你用Lightroom，用Sony更加Support得好
如果唔執相，基本上都係富士好，仲可以玩下唔同film simulation的味道

操控來講，
富士無得輸，大部分鏡有光圈環，機身又有快門dial+曝光補償dial，而且仲有custom dial用 (我以前用XE2)
Sony APSC操控垃圾，無乜鏡頭有光圈環，機身就算係最貴的A6600都只係得Mode dial + 2個dial (仲要有個係十字制個位，影緊相好難轉，同時又好容易唔小心hi到)
Sony Full frame (A7C除外) 就叫做中規中矩，Dial齊+有好多custom button，但點都無富士操控咁正，尤其對於已經用慣富士操控的人

但轉Sony最大的得益絕對係佢對焦性能，黑科技完全贏晒

我原先諗過草錢買A7R4 試過佢直出都Ok 但佢個menusetting好麻煩 同本生啲鏡太貴我電腦又未必run到佢咁大個file黎執圖 所以先糾結轉唔轉好
咁睇黎我應該都係出XT4算

如果無特別需要，或者唔係真係好想聞相
A7R4個高像素反而可能變包袱，張張RAW超過60MB真係唔係個個頂得順

其實真係睇你轉sony係為乜，如果為full frame畫質或對焦速度就絕對轉得過，否則就留返fuji可能更好

用左富士兩年想轉Sony，平日影星想要多啲執相空間
但如果上FF就一闊三大，啲鏡又貴好多、重左
如果FF要買返枝好似XF70300既鏡都講緊成皮
所以都係留返係Fuji算

當初想轉係因為個對焦同埋多鏡 但覺得太貴太重 而且電腦同Sd卡都一大問題 原先諗過A7R3 不過用過覺得一般冇4咁好 而家都係fuji好過可以玩場simulation

ching清理左我呢三個月既煩惱我都玩左兩年富士睇黎都係繼續

其實如果玩副廠又唔係真係貴好多
例如sigma 100-400 dg dn 都係$6000
同fuji 70300真唔多

但玩full frame，重量的確係會重左

富士鏡群真係富士留到人既其中一大個理由

最近入左sigma fp，機輕，鏡大同重

但調轉嚟講富士HEA住出鏡都冇人屌得郁佢
支𣂺27都加咁多嘢...換埋個對焦摩打唔好咁嘈都唔得...

呢個問題我一路都有問自己，但都係衰無錢

我諗過入a73連Laowa 15 + T28200，咁樣就最平

用緊XT4,有部舊XE3諗緊買多支新27黎掃街好定係賣左佢好

富士係幾好，係高ISO noise多啲同追焦慢一拍

其實A73真係好抵買 (利申︰曾經持有，依家換左A92)
T28200又係好正 (利申︰現時持有)
另外sigma又新出左枝2870/2.8，勁輕便

可以買咗支27再考慮嘅等水囉

SONY FF依家真係好多平靚正嘅鏡
我最近入R6望一望發現未有咩鏡可以長期持有，再唔係就貴到買唔起

呢個set真係好撚正但用過A73覺得啲色始終冇咁靚 搞唔掂

富士出支天涯少少好似龍仔支28200已經好夠

等富士囉...或者fringer

我平日啲相多數都會入LR搞，所以對我無乜影響
所以點解我成日覺得自己入錯會

firnger得canon nikon

我多數C1 幾方便同好似用落順手啲

勉強啲富士都有支18135嘅.....
係光圈冇咁大同光學質毒一般啲

龍仔有2.8等佢有adaptor就即轉

我怕我等唔到呢日

等富士自己出支差唔多既野出黎

龍仔嗰支唔係專畀sony咩？咁唔會有adaptor

以前有d平價估焦相機得viewfinder，無連動測距，咁佢係咪又可以叫旁軸？

是但啦鍾意叫乜咪叫乜

佢sonymount 如果有sony轉X既adaptor

個法蘭距好似只相差0.3mm, 太過難
祈求龍仔出一支畀富士仲易啲

問題係始於旁軸同rangefinder之間中英文翻譯就唔夾
旁軸上網搵會話你知佢英文係rangefinder,但rangefinder明明就係解旁軸機面上測距儀(或者黃班對焦)
而旁軸按番中文字解既話同受光面唔係同一條中軸已經岩啦
都唔知點解上面要笑鳩人知唔知咩叫旁軸

諗下好 sigma支三寶都未出到

今晚過咗12點我叫周老闆送幾個俾你

你未扭好支鏡？

送曬機鏡aaptor就好

FUJI 係正既
我有部xs10
sony 又係抵買
但自從canon 嘔左部R6 同R5
對焦已經唔係sony 玩曬
2部8級防震+ cls 既對焦
不過最羨慕sony 多鏡玩
RF 鏡依家有錢都未必買到
CANON 支85 DS 暫時都未見有人跟到佢燈尾

x100v 係好靚仔
不過冇錢買了

想知而家賣部X-E3出去會唔會仲有人收
水貨價都咁鬼平嘅時侯

唔係 嗰陣擰好都係咁 唔知咩事
依家冇野了

最近先1500蚊放畀朋友
對越平越好嘅人嚟講點都有價值嘅

有朋友肯接就話遮

想換X-T3而家係咪最好時機 水貨大概幾銀到

14mm以下大光圈鏡頭到今日都係0消息

一千同你接

過多兩年最好

兩年後：想換XT4而家係咪最好時機

一個月前買咗XT-4 宜家心思思想賣左部XT-4換部X-Pro3 換唔換好

除左樣之外 同使用感
出黎d相應該一樣
除非你真係錢多屎忽痕

Xpro3係咪仲要無防手震？

感覺上方便輕巧啲

Xpro3無防手震 但街拍個樣一流
XT4街拍好似差緊啲咁

輕巧咁出多部xe4啦
Xpro3都幾大舊其實

xe4比閹左好多野

樣行先就Xpro3 啦

唔好意思 想搭單問下點睇50.1
比較番56 50.2
上毒氣室試完想出番支

how about x100v 再留部xt4

其實有諗過 不過太貴
如果買X100會唔會太舊

唔好呀
好快你想換返xt4
但換兩次啲錢夠買新鏡㗎啦

睇你點譯，雖然字面上的確冇錯
但係絕大部分人講既旁軸相機通常都係指英文既rangefinder
而叫得true rangerfinder係要有連動測距機制先算
XPro同X100喺外國只會歸類為rangefinder style camera
所以你話X100係「真」旁軸相機我就真係有保留

唔一樣
有防手震嘅機可以手持快少少快門影夜市
但xpro3要推iso推快門先得

影到sharp嘅相成功率會減

xt4+x100v 最好
x100v街拍隨身機
xt4換鏡防震定焦

又冇一買一賣哂錢

「真」旁軸就可能真係唔係既
但係一定唔會上面有個咁講"唔係旁軸"囉

咁每個人定義都唔同嘛
有啲人會覺得傳統上一定要有物理連動測距先係旁軸
有啲人覺得只要取景窗唔係TTL就得
兩者都冇錯吖

但係如果好似樓上stress落係「真」旁軸相機
咁我諗絕大部分人同意係要有物理測距先算係啦

X100v太貴啦
佢既前幾代得唔得

支鏡改左已經係兩個世界

二手囉

xpro3本身係換機首選，但殺出個xe4第一眼就鐘意
xe4+手動鏡用家

有無抵屌既filter介紹？43mm

Xe3我有興趣（平既話

部50r太巨大有時唔想帶

Xe3水真心抵買

水都做到咁低學樓上話齋真係1000-1500出貨架咋

唔知點解見到網上啲二手都夠膽賣2500有啲想笑

水全新都唔洗2500二手憑咩

btw如果你真係放
可以留個tg傾下

50R用開咩鏡？

手頭上有幾支contax同M鏡唔知可唔可以cover到4433
上網又好難搵資料

諗住如果cover到就買返部玩下

105art同TT50 0.95

巴打你係打算放？

自問用機好粗 部部都有花痕
唔敢上二手區放機

有冇巴用梗35mm/2

入呢枝唔入35/1.4會唔會後悔

而35/1.4係咪真係對焦咁慢同嘈

打算還打算

但見到啲二手價想笑咁解囉

唔會 因為貪佢夠輕身啲 對焦快啲 用黎街拍

真
我對上一部解緊XT-20
但換左x pro 3 先開始feel到咩係攝影
可能佢個mon收左係入面 少左影一張睇一張既習慣

但少咗個touch mon就少咗滑動揀對焦點
依代嘅其實好好用

喱個真

買Xpro3同買樓一樣

會買嘅自然會買

唔買嘅點講都係唔會買

出咗xe3水等xpro4

本來覺得X-Pro3個反mon好垃圾唔會買
但玩過之後發覺手感一流，有d心動
如果佢下一代個反mon正常返+有IBIS就完美

好同意 買左之後大部份時間都係用支35 2

有無XF10 玩家分享下你地平時點玩部機
我係fuji weekly 用下佢d recipe (雖然幾個）
同埋無得save custom preset 可岩
但用死一隻去影都幾有趣
室內或者低光預左唔sharp, 得日光日白先有d 信心
佢個flash無點利用過想用多d
個snap focus mode未係好掌握到，因為光圈限左會under左一d

有XT4 好想有埋xpro3

有xpro3都想有埋xt4

新手表示想玩番fuji機

自己有三支鏡
分別係
1855
35 1.4
60 2.4
有無推薦平平地買咩body好？

Xe3

唔會後悔 買。

水貨價真心抵

35.4同35/2重量唔係差好多咋喎
35.4其實用xt3打後果d機對焦都好快
但點都係會有一下拉風箱同埋嘈

我都係
以前喺xpro2同xt2之間揀
果陣覺得xt2個樣係靚過xpro2
所以買左xt2
後尾再買埋xt4先識欣賞xpro3個樣
同埋dura版果兩部好撚型
又覺得個hybrid viewfinder好正
都係呢幾個星期先開始心思思

可能等xpro4
但又驚xpro4冇dura版咁型
同埋有排等
應該3.5-4年先出一部
買xpro3又同部xt4撞晒

對比35/2長啲闊啲重啲拉風箱又慢啲嘈啲
所以我先揀35/2，鐘意散景靚大光圈就揀35.4

本身拍片>影相 所以一定簡XT4
但自己部菲林機係ranger finder
所以對xpro3都有啲情意結

其實都有諗過x100v
但本身有23/2、35.4、56.2
買x100v就晒料

想放銀色xe3
諗緊換xs10定xe4好

放銀xe3

一定係xs10

本身用35.4 + 18f2鏡
岩岩放左支18覺得廣角唔岩自己用

諗緊入16-55f2.8 定56.2好，前者好大好重，不過好多場景都應用到
如果入16-55就一定買埋xs10,因為xe4太唔平衡
如果入56.2就想買xe4

Sor巴打我想要黑色多d
同50r襯返

Xe4 + 56.2 都好唔 balance
你可以諗諗 50F2

睇你想影咩
不過依兩部我只會推薦xs10

室內人像多
不過56mm驚室內空間唔夠大
16-55就多d位走盞

如果得一部相機就唔會推薦X-E系列

梗係出xpro4買xpro3

巴打支18f2放咗幾錢？

1500$連filter
其實18mm好好用，餅鏡黎講真係幾好用
光圈f2比其他餅鏡算大啦
夜景勉強足夠用

應該睇xpro4又玩咩癲嘢再決定

有LCD

但無EVF，得返OVF

抵屌喎咁 想收返支

本來設計3嗰陣已經想咁做㗎啦
如果4真係實行又唔算奇怪

睇錯
O/EVF係特色嚟，唔會走
冇LCD就有可能

咁我戈支都幾花，粗用既

一陣連個mon都冇埋

有冇巴打放黑色xs10，或16-55f2.8可以tg我傾呀

Fuji: Leica做過, 我唔做得咩

好想xt3有Classic Neg
睇過d片classic neg好靚

影raw用c1轉唯有

依家係咪得Xpro3同x100v有classic negative?

XT4 XS10 XE4都有

其實有無機遲d xt3 firmware update會有?

無

應該就唔會 逼用家為d菲林模擬換機
gfx100s有最新出個隻，富士如果要update都應該up比xpro3 xt4先，唔會仲去搞舊機classic negative掛
影開raw都可以用c1轉，除非直出jpeg

Pro400h菲林停產，唔知之後會唔會出film simulation

最期待呢個